陳日君：鄧炳強隨時被棄如敝屣

陳日君：鄧炳強隨時被棄如敝屣

陳日君撰文斥鄧炳強態度仍強硬，恐令香港永遠沉淪。資料圖片

【本報訊】逆權運動持續近半年，天主教香港教區榮休主教陳日君樞機再次批評警隊是「猛獸」，是暴力元凶，而在新上任的警務處處長鄧炳強「威武領導」下圍攻大學，扭轉民意，令建制派在區選中大敗，諷刺鄧立下歷史大功。他又提醒鄧隨時會被政權棄如敝屣，「共產黨很介意持槍的太囂張，你們的價值是用了被拋的」。

相關新聞：大膽敢言 多次唱淡大市

不與兄弟割席 轟警變猛獸

陳日君昨日以〈他們真的瞎了眼，看不到自己錯了嗎？〉為題在網上撰文，指區選後特首林鄭月娥和鄧炳強的公開言論使人摸不着頭腦。前者至今未認清事實，不願承認巿民不滿政府，又批評政府藐視民意，以為可用「半」認錯，用警察的所謂「執法」、用法庭的所謂「司法」來滅聲，無恥地抓住政權不放；後者則態度仍強硬，隨時令香港永遠沉淪。

陳指區選後以為那些造成目下亂局的人會稍示善意作彌補，但鄧的表態及區選後警方的言論及行動很強硬，令人失望及擔憂；失望的是民意又一次被蔑視，擔憂的是失望者不會放棄，警暴將持續。陳認為，「其實鄧某為自己着想也應該稍為收斂了。我猜想除了美國新法例會『照顧』他，建制派的兄弟姊妹對他也應該很有意見了」。他又指區選前當局以為民意會逆轉，「多得新上任的一哥威武領導，圍攻大學，把民意扭轉回來，立下了歷史性的大功！」

他提醒鄧炳強，警隊隨時被棄如敝屣，「林鄭最後真的能庇護你們嗎？記住：共產黨很介意持槍的太囂張，你們的價值是用了被拋的」。他表明人民不齒強權的幫兇，「民意要的是真理，是公道。有了公道才有和平」。他表明獨立調查委員會必須徹查警暴，又指法官也是香港持份者，可要求暫時擱置因政治引起的刑事案，直至獨立調查有結論。他重申因防暴警察成了一群猛獸，勇武者才將暴力升級，「這因果的關係是不能任意倒轉的！而且兩者的暴力絕對不成比例！我們不贊成傷人的暴力，但我們不會與兄弟們割席！」

■記者張嘉雯

(感謝list on Twitter!) 通過Uyghur Human Rights Policy Act

入去幫無得上Twitter 響新疆受迫害的Uyghurs 多謝美國議員！
個個tweets 唔過一千
快啲由底做上去
Rt + like + reply
#StandwithUyghur
仲有！
意粉國都幫左我地唔少！
入去rt + like + reply (響最底）

中聯辦撐腰

抵銷唔到佢係左膠既禍害
當年佢撐行雙非，同港共扯貓尾

曲

推！

有進步架喇 連終極大左膠都做到不割

陳日君用左一篇文章去指出 傻強=condom

民意要的是真理，是公道。有了公道才有和平

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

鄧只有拳頭和小聰明但沒有腦筋

打j傷身

HI 5毛仔

12月8 維園見

上面最鍾意呢啲人,上面根本接受唔到太聰明嘅人

其實呢d主教有冇權

所以啲嘢搞到一鑊粥

其實強強係手足黎
冇佢搞咁多事
美國都唔會即刻通過人權法
仲不斷激發緊全世界反共風氣

推

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :

如果有,就唔會叫上帝嚟見我

樞機爺爺說法係咪代表曱甴王係condom?

藍絲開始唔耐煩，想政府快妥協

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

通常講完 就會升班狗

無，佢唔喺主教，喺樞機
依家香港教區最大粒喺宗座署理，
姐喺梵蒂岡空降一個直接代表教宗嘅落嚟，
因為上一個主教楊明章，byebye 左，
但喺又未選都個新嘅出嚟，
又唔可以搵返中共最唔鍾意嘅陳日君出嚟

我懷疑佢個腦係裝牛屎

樞機

共產黨很介意持槍的太囂張

呢句真，威脅太大，佢一定清算班狗

喺大陸做過生意就知

港資好難抗入大陸市場

大陸佬圍威喂文化好勁

北佬又點樣同一個普通話都講唔到正既差佬稱兄道弟

聽住先啦
呢半年聽撚咗好多次啦

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

以為你講傻強

，

認真野冇人推

當年左膠教主
依家都進化成不割席既力量
不得了

持槍的太囂張
的確係鄉黑藍都係聽隻小強指揮控制住香港
解放軍共產黨就好似垃圾

他重申因防暴警察成了一群猛獸，勇武者才將暴力升級，「這因果的關係是不能任意倒轉的！而且兩者的暴力絕對不成比例！我們不贊成傷人的暴力，但我們不會與兄弟們割席！」

真心覺得佢係勇武主教

但無可否認依個時勢拳頭先最有效
6個月都無辦法傷到黑警分毫

多謝你

我諗中共都唔敢得罪強哥 話哂佢手握全港最大兵力 來個大北伐都得

講得幾好

推
Condom 咪就係用完就掉！
唔係覺得會再重用丫？

毛澤東語錄：

「我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」

「凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。」

連結台灣&大陸手足

比湯漢搶左黎做啦

棄如condom

兩個都係樞機 終身職黎

不嬲解放軍係睇住警犬唔好作反

陳日君: 正懵炳

只有解放豬出黎鄧小強先會收皮，其他唔好ff

土匪最愛
上面嗰班咪土匪/匪二三代

張相影到佢好似要擰甩一哥個頭咁

佢一向行天主教勇武路線架喎

一個中國
港人治中

我們不贊成傷人的暴力，但我們不會與兄弟們割席！
Thx

黨指揮槍係基本
班condom串到連張建宗、田北辰都敢閙
又開始撈過界，又話搞警察子弟學校又盛
好難唔刺激中共神經

大台=林奠，強仔=暗黑大將軍

港台播緊套獨裁者攻略
唔知點解慒炳強有小小似一個失勢的獨裁者
面對人民群起反抗
用暴力鎮壓唔到 最終倒台一係死一係坐監

記錯 係主教

防暴警察成了一群猛獸，勇武者才將暴力升級

係呀， 我成日都覺得後生仔有機會一定要去working holiday順便離開香港，完全睇唔到香港有希望